街霸2 音樂算唔算遊戲界最經典?

Cammy

我最鍾意泰臣個首

不過雖然《街霸》系列已經有很多部作品，但很多角色的BGM自誕生以來就基本沒有變過。春麗的BGM中很好地展現出她作為女性天真可愛的一面，而負責《街霸2》遊戲配樂工作的正是被稱為「世界上最著名的女電子遊戲作曲家」的下村陽子。

下村陽子的笑容和音樂一樣讓人舒服

下村陽子於1967年出生在日本兵庫縣，從小便展現出對音樂的強烈興趣，四五歲時便已開始學習鋼琴。高中畢業後她考上了大阪音樂學院，並在其中攻讀鋼琴專業，1988年以榮譽畢業生的身份從大學畢業。畢業之時她曾想過當一名專職的音樂教師，而且也確實在琴行找到了一份教師的工作，但作為遊戲愛好者的下村陽子最終決定向當時還在大學中招聘的遊戲公司遞上了自己創作的音樂作品。

最終CAPCOM給了她一份offer，而下村陽子也決定前往CAPCOM工作。在她的老師和家人看來，選擇去遊戲公司簡直是一種不可理喻的行為。在支付了高昂的音樂學院學費之後，下村陽子居然選擇去了遊戲公司，這在家人看來簡直難以置信。但根據她本人的說法，她最終還是選擇了CAPCOM，找回了「內心的平靜」。

下村陽子在CAPCOM工作期間為超過十六個遊戲作品配樂。在入職兩年之後，她首次被委以重任，公司要求她獨立為次年發行的《街霸2》配樂。這當然是一份極高要求的工作，而在一年之後下村陽子非常出色地完成了任務，在《街霸2》的配樂工作中展現出自己驚人的創作功力與天才般的想法。

「與其根據角色性格和故事背景來配樂，倒不如直接創作具有異國風情的遊戲音樂。」以這個理念為指導，下村陽子創作出了特色鮮明的BGM。在瑜伽大師達爾錫的BGM中，玩家可以感受到一股莊嚴的印度宗教氣息，而在布蘭卡的BGM中玩家則仿佛置身南美洲神秘而危險的亞馬遜叢林，到了巴洛克的場景中，鬥牛曲緊張的前奏瞬間襲來，西班牙鬥牛場的大門仿佛在玩家面前打開。

雖然下村陽子在多種音樂風格之間轉換自如，但她內心深處一直想為幻想風格的RPG遊戲創作古典風格的音樂。1990年調動至CAPCOM街機事業部之後，她與《龍戰士》這個項目失之交臂，最終她在1993年選擇了離開CAPCOM，前往她配樂事業的應許之地——Square公司。

原文網址：

我就最鐘意聽 Guile.

有美國佬話要做國歌

中

Guile首歌聽到好熱血

Cammy

好鍾4版本既balrog bgm

Mario同俄羅斯方塊呢?

違和感無し

都係，但數量無咁多

軍佬首歌萬能key